梁君彥：下周三可按原定目標舉行首次會議

行管會今早召開特別會議，討論大樓復修進展及立法會復會安排。行管會主席梁君彥會後表示，預計下周三(16日)可按原定目標舉行首次會議。

對於多次被問到，行政長官宣讀《施政報告》當日，若被包圍有何應變措施或後備方案，梁君彥稱至今安排一切如常，無什麼後備方案，「我都很想聽到有什麼方案可以確保議員可以安全開會」，又謂議員若不能自由出入，是無法召開會議。不過，他補充現行法例無列明特首每年一定要到立法會宣讀《施政報告》。

至於《禁蒙面法》「先訂立後審議」的形式被指是繞過立法會，他指出，有關立法方式每年都有「一百幾十個」，不是新鮮事，會按以往機制處理。他稱議員可以修訂、廢除法例，但承認因條例比較少見，法律事務部正詳細研究中。不過，由於《禁蒙面法》是引用《緊急法》訂立，翻查條文，根據《緊急法》訂立的任何規例，「須持續有效至行政長官會同行政會議藉命令廢除為止」。